\chapter{Archivo: \texttt{Inversiones.py}}\label{py:inversiones}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{import} \PY{n}{ceil}\PY{p}{,} \PY{n}{floor}\PY{p}{,} \PY{n}{inf}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{import} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{,} \PY{n}{DataFrame}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{os}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{path} \PY{k}{import} \PY{n}{splitext}\PY{p}{,} \PY{n}{basename}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{itertools} \PY{k}{import} \PY{n}{cycle}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Panel} \PY{k}{import} \PY{n}{Ylc}\PY{p}{,} \PY{n}{cosε}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Utils} \PY{k}{import} \PY{n}{Progress}

\PY{n}{exec}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Modelo.py}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{energía\PYZus{}día}\PY{o}{.}\PY{n}{activate\PYZus{}cache}\PY{p}{(}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}       \PY{c+c1}{\PYZsh{} Se modifica \PYZsq{}pot\PYZsq{} en cada prueba}

\PY{n}{dbd} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Data.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{rad} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nasa/R}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{1984}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{2014}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Datos reales (31 años completos)}
\PY{n}{hsp} \PY{o}{=} \PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{get}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{hottel}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}                 \PY{c+c1}{\PYZsh{} horas solares pico (kWh/(m²·día))}
\PY{n}{dbd}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Planta}
\PY{n}{Mhfull} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{24920}                          \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción al 100\PYZpc{}, gH2/día}
\PY{n}{Dstock} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{6}                              \PY{c+c1}{\PYZsh{} Stock de optimización, días (serán 13)}

\PY{n}{NR} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{rad}\PY{o}{.}\PY{n}{resample}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{dias} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{d} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{365} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{enumerate}\PY{p}{(}\PY{n}{NL} \PY{o}{*} \PY{n}{NR}\PY{p}{)}\PY{p}{]}
\PY{n}{ND} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{)}

\PY{n}{S} \PY{o}{=} \PY{n}{Sol}\PY{p}{(}\PY{n}{ωi}\PY{p}{,} \PY{n}{ωf}\PY{p}{,} \PY{n}{ωs}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} el área efectiva no es simétrica respecto de ψ}
\PY{n}{α} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{α}\PY{p}{(}\PY{p}{)}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} rad}
\PY{n}{ψ} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{ψ}\PY{p}{(}\PY{p}{)}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} rad}
\PY{n}{I} \PY{o}{=} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{I}\PY{p}{(}\PY{n}{ffv}\PY{p}{)}            \PY{c+c1}{\PYZsh{} W/m² (potencia disponible)}
\PY{n}{ω} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{d}\PY{p}{:} \PY{n}{S}\PY{o}{.}\PY{n}{ω}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]} \PY{k}{for} \PY{n}{d}\PY{p}{,} \PY{n}{nl} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{zip}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{cycle}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{n}{Id} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{5}
\PY{n}{lote} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mp}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Id}\PY{p}{)}
\PY{o}{*}\PY{n}{\PYZus{}}\PY{p}{,} \PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep} \PY{o}{=} \PY{n}{Lotes}\PY{p}{[}\PY{n}{Id}\PY{p}{]}
\PY{n}{Alote} \PY{o}{=} \PY{n}{Xlote} \PY{o}{*} \PY{n}{Ylote}                       \PY{c+c1}{\PYZsh{} m²}
\PY{n}{Ainst} \PY{o}{=} \PY{l+m+mf}{0.137} \PY{o}{*} \PY{n}{Alote}                       \PY{c+c1}{\PYZsh{} m² (ylim=15.88)}
\PY{n}{Ysep} \PY{o}{=} \PY{n}{Ypsep} \PY{o}{/} \PY{n}{cosε}
\PY{n}{P} \PY{o}{=} \PY{n}{Paneles}\PY{p}{(}\PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ainst}\PY{p}{,} \PY{n}{Hinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Xpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Dpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
\PY{n}{z1}\PY{p}{,} \PY{n}{z2} \PY{o}{=} \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{distribución}\PY{p}{(}\PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ysep}\PY{p}{)}

\PY{n}{Z1\PYZus{}Ylim} \PY{o}{=} \PY{n}{z1}\PY{o}{.}\PY{n}{ylim}
\PY{n}{Z2\PYZus{}Ylim} \PY{o}{=} \PY{n}{z2}\PY{o}{.}\PY{n}{ylim}

\PY{k}{def} \PY{n+nf}{get\PYZus{}ylote}\PY{p}{(}\PY{n}{z2\PYZus{}ylim}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{ylote} \PY{o}{=} \PY{n}{Ylc} \PY{o}{+} \PY{n}{Z1\PYZus{}Ylim} \PY{o}{+} \PY{n}{Ihsep} \PY{o}{+} \PY{n}{z2\PYZus{}ylim} \PY{o}{+} \PY{n}{Ylc}
    \PY{k}{assert} \PY{n}{ylote} \PY{o}{\PYZlt{}}\PY{o}{=} \PY{n}{Ylote}
    \PY{k}{return} \PY{n}{ylote}

\PY{n}{hcil} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{Mhfull} \PY{o}{/} \PY{n}{mhcil}\PY{p}{)}
\PY{n}{Mhs} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{mhcil} \PY{o}{*} \PY{n}{i}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{i} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{floor}\PY{p}{(}\PY{n}{hcil} \PY{o}{/} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{hcil} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{]}
\PY{n}{Ves} \PY{o}{=} \PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{30}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{60}\PY{p}{)}

\PY{n}{progress} \PY{o}{=} \PY{n}{Progress}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{Mhs}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{Ves}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}file\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}

\PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{NP}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Nivel de producción, \PYZpc{}}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción de H2, g/día}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mo}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción de O2, g/día}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Ve}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Capacidad del electrolizador, Nm³H2/h}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{n1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de paneles de la zona 1}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{n2}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de paneles de la zona 2}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número total de paneles}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{yl}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Longitud \PYZsq{}ylim\PYZsq{} de la zona 2}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ch}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de cilindros de hidrógeno por día}
    \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{co}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de cilindros de oxígeno por día}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{n}{CACHE} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{k}{for} \PY{n}{Mh} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{Mhs}\PY{p}{:}
    \PY{k}{for} \PY{n}{Ve} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{Ves}\PY{p}{:}
        \PY{n}{progress}\PY{p}{(}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{l+s+s2}{Mh=}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{, Ve=}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s2}{\PYZdq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

        \PY{k}{def} \PY{n+nf}{fobj}\PY{p}{(}\PY{n}{z2\PYZus{}ylim}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{ylote} \PY{o}{=} \PY{n}{get\PYZus{}ylote}\PY{p}{(}\PY{n}{z2\PYZus{}ylim}\PY{p}{)}
            \PY{n}{P} \PY{o}{=} \PY{n}{Paneles}\PY{p}{(}\PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ainst}\PY{p}{,} \PY{n}{Hinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Xpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Dpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
            \PY{n}{z1}\PY{p}{,} \PY{n}{z2} \PY{o}{=} \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{distribución}\PY{p}{(}\PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ysep}\PY{p}{)}

            \PY{k}{global} \PY{n}{pot}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Potencia, W}
            \PY{k}{if} \PY{n}{z2}\PY{o}{.}\PY{n}{n} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{CACHE}\PY{p}{:}
                \PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{n}{CACHE}\PY{p}{[}\PY{n}{z2}\PY{o}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{]}
            \PY{k}{else}\PY{p}{:}
                \PY{n}{pot1} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{\PYZcb{}}
                \PY{k}{for} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{365}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                    \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{setαψ}\PY{p}{(}\PY{n}{α}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]}\PY{p}{,} \PY{n}{ψ}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
                    \PY{n}{a}\PY{p}{,} \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{área\PYZus{}efectiva}\PY{p}{(}\PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypsep}\PY{p}{,} \PY{n}{z1}\PY{p}{,} \PY{n}{z2}\PY{p}{)}
                    \PY{n}{pot1}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{I}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{*} \PY{n}{a} \PY{o}{*} \PY{n}{fin}

                \PY{n}{pot2} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{p}{\PYZcb{}}
                \PY{k}{for} \PY{n}{d}\PY{p}{,} \PY{n}{nl} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{zip}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{cycle}\PY{p}{(}\PY{n}{NL}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                    \PY{n}{pot2}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{pot1}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]} \PY{o}{*} \PY{n}{rad}\PY{p}{[}\PY{n}{d}\PY{p}{]} \PY{o}{/} \PY{n}{hsp}\PY{p}{[}\PY{n}{nl}\PY{p}{]}

                \PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{n}{lote}\PY{p}{:} \PY{n}{pot2}\PY{p}{\PYZcb{}}
                \PY{n}{CACHE}\PY{p}{[}\PY{n}{z2}\PY{o}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{]} \PY{o}{=} \PY{n}{pot}

            \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{)}
            \PY{k}{return} \PY{n}{Mh} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n}{feh} \PY{o}{/} \PY{n}{ND}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Objetivo \PYZhy{} Alcanzado}

        \PY{n}{z2\PYZus{}ylim} \PY{o}{=} \PY{n}{find1}\PY{p}{(}\PY{n}{fobj}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{Z2\PYZus{}Ylim}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.001}\PY{p}{)}

        \PY{k}{if} \PY{n}{fobj}\PY{p}{(}\PY{n}{z2\PYZus{}ylim}\PY{p}{)} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{10}\PY{p}{:}
            \PY{n}{ylote} \PY{o}{=} \PY{n}{get\PYZus{}ylote}\PY{p}{(}\PY{n}{z2\PYZus{}ylim}\PY{p}{)}
            \PY{n}{P} \PY{o}{=} \PY{n}{Paneles}\PY{p}{(}\PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{ylote}\PY{p}{,} \PY{n}{Pinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Ainst}\PY{p}{,} \PY{n}{Hinst}\PY{p}{,} \PY{n}{Xpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Ypanel}\PY{p}{,} \PY{n}{Dpanel}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}
            \PY{n}{z1}\PY{p}{,} \PY{n}{z2} \PY{o}{=} \PY{n}{P}\PY{o}{.}\PY{n}{distribución}\PY{p}{(}\PY{n}{Ihsep}\PY{p}{,} \PY{n}{Ysep}\PY{p}{)}
            \PY{n}{Mo} \PY{o}{=} \PY{n}{Mh} \PY{o}{*} \PY{n}{feo}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{NP}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh} \PY{o}{/} \PY{n}{Mhfull} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mo}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Mo}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Ve}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Ve}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{n1}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{z1}\PY{o}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{n2}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{z2}\PY{o}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{nt}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{z1}\PY{o}{.}\PY{n}{n} \PY{o}{+} \PY{n}{z2}\PY{o}{.}\PY{n}{n}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{yl}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{z2\PYZus{}ylim}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ch}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{int}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh} \PY{o}{/} \PY{n}{mhcil}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{co}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Mo} \PY{o}{/} \PY{n}{mocil}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Guardado de los datos}
\PY{n}{filename} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{[0]\PYZcb{}.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{splitext}\PY{p}{(}\PY{n}{basename}\PY{p}{(}\PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}file\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{db} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{n}{filename}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{w}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{raw}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
